［搵歷史學家］呢本野係BNO前身？？

唔知po咩台。。。
萬一po錯，跪求插細力啲

先出幾張相：

是咁的，
家人於1974年時曾經出國，
申請左果個年代既「護照」，
後來就一路都無再離開過HK

以致呢本野變左唯一，
後來既BNO、特衰護照都無申請到。

請問一下全能的連登仔囡，
呢本野既持有人，
今時今日，是否仍擁有BNO既申請資格？

我屋企人都有呢本嘢。。。我都想知

我推唔到，靠你得閒幫推幾下啦

CI
係比冇英國國籍嘅香港永久居民用

呢本唔係passport
係for拎唔到bno/botc既人出國旅行用

應該冇
當年冇入籍英國又冇副簽攞BNO

唔係

慘

呢本先係

Source: Internet

呢本野應該直頭同英藉扯唔上關係

清楚明白，感謝清

Certificate of Identity (CI)，係俾一啲不能申領原國藉護照人士，作旅行證件。
於香港，此證持有人，大多屬於中國逃港人士，佢地喺香港既無英國任何國籍身份；亦不能申領中國護照，所以當時入境事務處會簽發CI俾佢地。

呢本係BDTC

印象中當年唔係香港出世
即係例如大陸落黎
冇出世紙
就係用CI

如果佢要BNO, 可能要咩歸化先得...
所以冇可能係BNO前身

希望有高人再解釋下

其實當年bno申請條件係點
如果大陸出世但又係香港居民有冇bno?

CI係DI前身黎

現時法例規定，無任何人可以於指定限期後申請登記BN(O)。

當年登記BN(O)嘅條件得一個，BDTC-HK。

大陸出世嘅人，97前可以申請歸化英藉，之後就可以有bno

唔可以咁講，主權移交前兩本都存在。

CI係畀永久居民，DI唔係。

BN(O)登記條件得一個，憑香港關係取得嘅英國屬土公民BDTC-HK。

中國出生又已經歸化香港英國屬土公民都合資格申請成為BN(O)。

CUKC 好似可以依家apply for first bno, 前提中間冇轉過bdtc

冇喺1997 / 7 / 1 之前申請BNO就冇BNO

bno 既前身係 bdtc

非香港出生,近乎無國籍人仕
97前住夠7年,先申請"歸化"成為英國屬土公民(BDTC),就有資格"登記"成為英國國民(海外)BNO

忘記CUKC啦，1983年1月1日CUKC-HK變哂做BDTC-HK啦。

又唔係，應該九七前有DI同CI ，前者俾大陸來港未住夠七年人士用，後者俾住夠七年又唔歸化英籍人士用

仲有兩本一模一樣但唔係BNO。

而家香港都有類似嘅野，
叫簽證身分書，紅色薄薄一本
通常小朋友申請，方便出入

老母都係得呢本

以前藍皮bno 下面都係寫United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland

呢本唔係護照

紅色嘅係回港證，簽證身份書係深綠色。

係CUKC

可以係CUKC或者BDTC啦，同一隻簿黎，係睇佢寫咩係國籍欄啫。

唔係。

CI 同 DI 係發俾非香港出世居民做旅遊證件。係冇資格攞BNO 或者BDTC.

原則上應該拎唔到出世紙既人就要拎呢本綠薄當旅遊證件
就算開始有BNO嗰時都因為申請先決條件要有出世紙，所以本野都仲有人用到90年代

又嚟CI

個個發現新大陸

BDTC / CUKC
兩個都有可能

答返樓主，
揸綠色CI，但從來未申請過BNO，即係無歸化英籍，這個CI持有人已失去領取BNO資格。
仲有CI已經過嗮期。

點解會唔比bno佢地

揸CI唔可以轉BNO

抵壘 / 偷渡 / 老豆老母唔出城登記出世紙
證明唔到「香港出世」個身分，不過又好明顯有響香港生活，受教育，工作，交稅既人

依本野係俾中國籍既人用

我朋友93年大陸出世
96年有身分證都有bno

1997年前，無出世紙，但住滿7年，挪咗永久性居民身份證，可以歸化英籍挪BNO。
1996年排隊打交嘅，就係要申請歸化英籍嘅永久性居民，因為唔係香港出生，要辦歸化英國國籍手續。

佢父母喺佢出世時候英國國籍
就可以傳比佢

長知識

多謝清

記錯，唔好意思